盧偉聰：矢言鏟除警隊壞分子，絕不容忍姑息

【本報訊】去年涉違法個案被捕警務人員多達43人，近期更有警司吳偉漢涉貪污包庇娛樂場所被廉署拘捕，警員操守問題備受關注；警務處處長盧偉聰強調，警隊不會容忍和姑息違法行為，尤其對涉貪行為，警隊上下都心痛惡絕，若行為屬實，必會「鏟除這些壞分子」。

警方早前回應傳媒查詢時，披露警方去年共拘捕21名干犯刑事案的警務人員，另有13名警員則涉其他案件被捕；連同其他執法機構拘捕數字，去年合共43名警員被捕。盧偉聰昨出席電台節目時指，強調絕不容忍及姑息違法行為，警隊自2009年起，已成立由副處長任主席的誠信管理委員會，由不同警區的總警司、助理處長組成，負責統籌整個警隊的誠信管理。

至於居港內地富商肖建華年三十晚，傳涉內地貪腐案，遭黑幫分子以「非自願方式」挾回內地。盧偉聰表示，警方曾接獲肖妻子報案，她翌日雖銷案，但警方明白公眾擔心及重視該類案件，港島區重案組仍有繼續調查。根據資料，事主肖建華當日從口岸離境；盧指，目前調查方向集中在肖從居住地點到口岸期間發生的事，現時亦已要求內地公安協助，了解事主狀況。

對於有傳聞指出，事件或涉內地國安或公安人員跨境拉人。盧偉聰指會循所有方向調查，暫未見有內地人員跨境執法情況，警方聯絡科亦已按通報機制，向廣東省公安廳提出要求，正等候對方回覆是否掌握肖狀況。他強調，警方調查如有進展，會在適當時候向公眾公佈。

盧偉聰續稱，去年全球反恐形勢惡化，按國際趨勢，本港也有必要增加警力，因而提出分兩年擴充警隊編制，合共增聘900人。他說，本港受恐襲威脅風險仍維持中度，警方會做足夠準備，留意網上資料及國際狀況。至於今年農曆新年期間，本港整體治安也相對平靜，他認為去年農曆新年發生的旺角騷亂，涉案被捕人士陸續接受審訊，部份判刑亦具阻嚇力，不特別擔心今年情況。
■記者鄭啟源

獅子山籠屋精神五十年不變 (2017年 香港人均居住面積為10平米，僅為亞洲城市1/3大)

港畜與豬

探訪新加坡最窮最低下層退休地盤工人一家

探訪家住市值600萬淘大花園香港精英中產一家

老人：你看...香港班傻西幾百萬買間納米樓..哈哈...哈哈...

正啊，豆腐細五臟俱全！🐷

福氣到極點😻😻😻

超落後、超唔環保深圳你睇下幾多白煙

好彩我地腥港將人當豬養，所以空氣好清新

人不自貴為賤，退完又退唔敢出聲唔敢反抗賤中之賤，港喱亦稱低等下賤喱

土練成法 人練成鋼 我地港喱天生是賤種

🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏

共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻

共享港畜榮華！！！！